葵芳地鐵站可能有殘留山埃，如非必要香港市民請勿前往。

轉貼：
[請廣傳，出自醫學院博士的緊急通知]
葵芳地鐵站可能有殘留山埃，如非必要香港市民請勿前往。

警察於8月11日，葵芳地鐵站發射疑似過期催淚彈，會釋放出氧化山埃 (Cyanide Oxides)，可經皮膚及呼吸道吸收。
如該化學物經呼吸系列入，與水份作化學作用會變成氫化山埃 (Hydrogen Cyanide)，是納粹當年大規模殺害猶太人之最有效毒藥。
由於地鐵室內空間尤其不通風，毒素會殘留在地鐵站建築物內部。所有人士，特別是長者、孕婦、小孩，長期病患及呼吸疾病人士，更應遠離該地鐵站，直至港鐵完成毒理化驗，證實安全為止。

推

頭先入過地鐵站，無乜味

山埃係無味

乜撚嘢氫化山埃
係氰化, 山埃化氫
明明自己都識打, Hydrogen Cyanide, 唔係Nitrile Hydride